{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "신도"
    },
    "text": "薪島 (신도)\n全羅南道新安郡下衣面\n面積が1.68㎢で、海岸線の長さは14kmです。場所は木浦南西42km、大也島南側1.5kmに位置しています。この島は薪が豊富で、新道（ソプ）と呼ばれることもあり、ソプ島としても知られています。この島は朝鮮時代の1760年（英祖36）に、慶州イ氏イ・インギョンがたまたま立ち寄り、素晴らしい景色と豊かな水産資源に魅了されて定住したと言われています。島は十字形をしており、最も高い山は安泰山（179m）で、山地は起伏が激しい地形です。海岸は岩石に囲まれた大きな湾が四方に広がっており、突出部ではゼミの生息地として知られています。1月の平均気温は0.8℃前後で、8月の平均気温は27℃前後です。年間の降水量は約1,135㎜です。住民の多くは農業や漁業を両立させており、麦、サツマイモ、豆、ニンニク、ゴマなどの農作物が生産されています。周辺の海域ではイシモチ、アジ、タチウオなどの魚が獲れ、わかめやひじきの収穫、そして海苔の養殖も行われています。・・に属し、美しい自然景観を持ち、北西海岸には海水浴場もあります。また、小学校の分校も1校存在しています。木浦からは定期旅客船が1日2回運航しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "この島の名前は薪島（신도）です。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この島の面積は1.68㎢です。"
        },
        {
            "question": "この島の海岸線の長さはいくつですか？",
            "answer": "この島の海岸線の長さは14kmです。"
        },
        {
            "question": "この島はどこに位置していますか？",
            "answer": "この島は木浦南西42km、大也島南側1.5kmに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この島は何で知られていますか？",
            "answer": "この島は豊富な薪があり、ソプ島（新道）としても知られています。"
        },
        {
            "question": "この島を初めて定住した人は誰ですか？",
            "answer": "この島を初めて定住した人は慶州イ氏イ・インギョンです。"
        },
        {
            "question": "この島の最も高い山は何ですか？",
            "answer": "この島の最も高い山は安泰山（179m）です。"
        },
        {
            "question": "この島の気候はどのようですか？",
            "answer": "この島の1月の平均気温は0.8℃前後で、8月の平均気温は27℃前後です。"
        },
        {
            "question": "この島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "この島の主な産業は農業と漁業です。"
        },
        {
            "question": "この島で収穫される農作物は何ですか？",
            "answer": "この島で収穫される農作物は麦、サツマイモ、豆、ニンニク、ゴマなどです。"
        },
        {
            "question": "この島で獲れる魚は何ですか？",
            "answer": "この島で獲れる魚はイシモチ、アジ、タチウオなどです。"
        },
        {
            "question": "この島で行われる養殖は何ですか？",
            "answer": "この島で行われる養殖は海苔の養殖です。"
        },
        {
            "question": "この島には何がありますか？",
            "answer": "この島には美しい自然景観と海水浴場があります。"
        },
        {
            "question": "この島へのアクセス方法は何ですか？",
            "answer": "この島へのアクセス方法は木浦からの定期旅客船が1日2回運航しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 377,
        "QA": 417
    }
}